{
    "1": {
        "question": "Trong khoa học tự nhiên những phát minh vạch thời đại trong vật lý và sinh học nào đã làm tiền đề khoa học cho sự ra đời của Chủ nghĩa duy vật biện chứng và Chủ nghĩa duy vật lịch sử?",
        "answer": [
            "Học thuyết tiến hóa",
            "Định luật bảo toàn và chuyển hóa năng lượng",
            "Học thuyết tế bào",
            "Tất cả đều đúng"
        ],
        "correct": "Tất cả đều đúng"
    },
    "2": {
        "question": "Trong khoa học xã hội những thành tựu nào đã làm tiền đề lý luận cho sự ra đời của Chủ nghĩa duy vật biện chứng và Chủ nghĩa duy vật lịch sử?",
        "answer": [
            "Triết học cổ điển Đức",
            "Kinh tế chính trị học cổ điển Anh",
            "Chủ nghĩa không tưởng phê phán Anh, Pháp",
            "Tất cả đều đúng"
        ],
        "correct": "Tất cả đều đúng"
    },
    "3": {
        "question": "Với C.Mác từ cuối năm 1843 đến 4/1844, thông qua tác phẩm \"Góp phần phê phán triết học Pháp Quyền của Hegel – Lời nói đầu (1844)\" đã thể hiện rõ sự chuyển biến?",
        "answer": [
            "Từ thế giới quan duy vật sang thế giới quan duy tâm",
            "Từ lập trường dân chủ sang lập trường cộng sản chủ nghĩa",
            "Từ thế giới quan duy tâm sang thế giới quan duy vật. Từ lập trường dân chủ cách mạng sang lập trường cộng sản chủ nghĩa",
            "Tất cả đều đúng"
        ],
        "correct": "Từ thế giới quan duy tâm sang thế giới quan duy vật. Từ lập trường dân chủ cách mạng sang lập trường cộng sản chủ nghĩa"
    },
    "4": {
        "question": "Với Ph.Ăngghen từ năm 1843, tác phẩm \"Tình cảnh nước Anh\"; \"Lược khảo khoa Kinh tế - Chính trị\" đã thể hiện rõ sự chuyển biến?",
        "answer": [
            "Từ thế giới quan duy tâm sang thế giới quan duy vật. Từ lập trường dân chủ cách mạng sang lập trường cộng sản chủ nghĩa",
            "Từ lập trường dân chủ cách mạng sang lập trường dân chủ xã hội",
            "Từ thế giới quan duy vật sang thế giới quan duy tâm",
            "Tất cả đều đúng"
        ],
        "correct": "Từ thế giới quan duy tâm sang thế giới quan duy vật. Từ lập trường dân chủ cách mạng sang lập trường cộng sản chủ nghĩa"
    },
    "5": {
        "question": "Ba phát kiến vĩ đại của C.Mác và Ph.Ăngghen?",
        "answer": [
            "Chủ nghĩa duy vật, Chủ nghĩa duy vật lịch sử, Học thuyết về giá trị thặng dư",
            "Chủ nghĩa duy vật lịch sử, Chủ nghĩa duy tâm biện chứng, Học thuyết về giá trị thặng dư",
            "Học thuyết giá trị thặng dư, Chủ nghĩa duy vật lịch sử, Phép biện chứng duy tâm",
            "Chủ nghĩa duy vật lịch sử, Học thuyết về giá trị thặng dư, Học thuyết về sứ mệnh lịch sử toàn thế giới của giai cấp công nhân"
        ],
        "correct": "Chủ nghĩa duy vật lịch sử, Học thuyết về giá trị thặng dư, Học thuyết về sứ mệnh lịch sử toàn thế giới của giai cấp công nhân"
    },
    "6": {
        "question": "C.Mác và Ph.Ăngghen đã kế thừa gì ở V.Ph.Hegel và L.Phoiơbắc để sáng lập chủ nghĩa duy vật biện chứng?",
        "answer": [
            "Phép biện chứng của V.Ph.Hegel và quan điểm duy vật của L.Phoiơbắc",
            "Phép biện chứng và quan điểm siêu hình",
            "Phép biện chứng duy vật của V.Ph.Hegel và quan điểm siêu hình của L.Phoiơbắc",
            "Phép biện chứng duy tâm của V.Ph.Hegel và quan điểm duy vật của L.Phoiơbắc"
        ],
        "correct": "Phép biện chứng của V.Ph.Hegel và quan điểm duy vật của L.Phoiơbắc"
    },
    "7": {
        "question": "Phát kiến vĩ đại của C.Mác và Ph.Ăngghen – \"Học thuyết về giá trị thặng dư\" là sự khẳng định về điều gì?",
        "answer": [
            "Về phương diện kinh tế sự diệt vong không tránh khỏi của chủ nghĩa tư bản và sự ra đời tất yếu của chủ nghĩa xã hội",
            "Về phương diện triết học sự sụp đổ của CNTB và sự thắng lợi của CNXH đều tất yếu như nhau",
            "Về phương diện chính trị - xã hội sự diệt vong không tránh khỏi của CNTB và sự ra đời tất yếu của CNXH",
            "Tất cả đều đúng"
        ],
        "correct": "Về phương diện kinh tế sự diệt vong không tránh khỏi của chủ nghĩa tư bản và sự ra đời tất yếu của chủ nghĩa xã hội"
    },
    "8": {
        "question": "Phát kiến vĩ đại của C.Mác và Ph.Ăngghen – \"Chủ nghĩa duy vật lịch sử\" là sự khẳng định về điều gì?",
        "answer": [
            "Về phương diện kinh tế sự diệt vong không tránh khỏi của chủ nghĩa tư bản và sự ra đời tất yếu của chủ nghĩa xã hội",
            "Về phương diện triết học sự sụp đổ của chủ nghĩa tư bản và sự thắng lợi của chủ nghĩa xã hội đều tất yếu như nhau",
            "Về phương diện chính trị - xã hội sự diệt vong không tránh khỏi của chủ nghĩa tư bản và sự ra đời tất yếu của chủ nghĩa xã hội",
            "Tất cả đều đúng"
        ],
        "correct": "Về phương diện triết học sự sụp đổ của chủ nghĩa tư bản và sự thắng lợi của chủ nghĩa xã hội đều tất yếu như nhau"
    },
    "9": {
        "question": "Phát kiến vĩ đại của C.Mác và Ph.Ăngghen – \"Học thuyết về sứ mệnh lịch sử toàn thế giới của giai cấp công nhân\" là sự khẳng định về điều gì?",
        "answer": [
            "Về phương diện kinh tế sự diệt vong không tránh khỏi của chủ nghĩa tư bản và sự ra đời tất yếu của chủ nghĩa xã hội",
            "Về phương diện triết học sự sụp đổ của chủ nghĩa tư bản và sự thắng lợi của chủ nghĩa xã hội đều tất yếu như nhau",
            "Về phương diện chính trị - xã hội sự diệt vong không tránh khỏi của chủ nghĩa tư bản và sự ra đời tất yếu của chủ nghĩa xã hội",
            "Tất cả đều đúng"
        ],
        "correct": "Về phương diện chính trị - xã hội sự diệt vong không tránh khỏi của chủ nghĩa tư bản và sự ra đời tất yếu của chủ nghĩa xã hội"
    },
    "10": {
        "question": "Tác phẩm nào được xem là tác phẩm kinh điển chủ yếu, đánh dấu sự ra đời của chủ nghĩa xã hội khoa học?",
        "answer": [
            "Tuyên ngôn của Đảng Cộng sản",
            "Tình cảnh nước Anh",
            "Lược khảo khoa Kinh tế - Chính trị",
            "Góp phần phê phán triết học Pháp Quyền của Hegel – Lời nói đầu (1844)"
        ],
        "correct": "Tuyên ngôn của Đảng Cộng sản"
    },
    "11": {
        "question": "Tác phẩm nào được xem là tác phẩm kinh điển chủ yếu của chủ nghĩa xã hội khoa học?",
        "answer": [
            "Bộ \"Tư bản\"",
            "Tình cảnh nước Anh",
            "Lược khảo khoa Kinh tế - Chính trị",
            "Góp phần phê phán triết học Pháp Quyền của Hegel – Lời nói đầu (1844)"
        ],
        "correct": "Bộ \"Tư bản\""
    },
    "12": {
        "question": "Trong tác phẩm nào Ph.Ăngghen đã khái quát nhiệm vụ của chủ nghĩa xã hội khoa học về thực hiện sự nghiệp giải phóng thế giới, sự thể hiện về mặt lý luận của phong trào công nhân?",
        "answer": [
            "Trong lời nói đầu viết cho tác phẩm \"Đấu tranh giai cấp ở Pháp từ 1848-1850\"",
            "Chủ nghĩa xã hội từ không tưởng đến khoa học",
            "Lược khảo khoa Kinh tế - Chính trị",
            "Chống Đuyrinh"
        ],
        "correct": "Chủ nghĩa xã hội từ không tưởng đến khoa học"
    },
    "13": {
        "question": "Trong Tác phẩm nào Ph.Ăngghen đã luận chứng sự phát triển của chủ nghĩa xã hội không tưởng đến khoa học và đánh giá công lao của các nhà xã hội chủ nghĩa không tưởng Anh, Pháp?",
        "answer": [
            "Bộ \"Tư bản\"",
            "Tình cảnh nước Anh",
            "Lược khảo khoa Kinh tế - Chính trị",
            "Chống Đuyrinh"
        ],
        "correct": "Chống Đuyrinh"
    },
    "14": {
        "question": "Trong Tác phẩm nào V.I.Lênin đã nhận xét về sự tiên đoán thiên tài của Xanhximông, Phuriê và Ô-oen về rất nhiều chân lý mà ngày nay chúng ta đang chứng minh sự đúng đắn của chúng một cách khoa học?",
        "answer": [
            "Làm gì?",
            "Thà ít mà tốt",
            "Sự phát triển tư bản ở Nga",
            "Chống Đuyrinh"
        ],
        "correct": "Làm gì?"
    },
    "15": {
        "question": "Trong Tác phẩm nào C.Mác và Ph.Ăngghen đã thẳng thắn thừa nhận sai lầm về dự báo khả năng nổ ra của những cuộc cách mạng vô sản ở Châu Âu?",
        "answer": [
            "Trong lời nói đầu viết cho tác phẩm \"Đấu tranh giai cấp ở Pháp từ 1848-1850\"",
            "Góp phần phê phán triết học Pháp Quyền của Hegel – Lời nói đầu (1844)",
            "Lược khảo khoa Kinh tế - Chính trị",
            "Chống Đuyrinh"
        ],
        "correct": "Trong lời nói đầu viết cho tác phẩm \"Đấu tranh giai cấp ở Pháp từ 1848-1850\""
    },
    "16": {
        "question": "Khi đánh giá về chủ nghĩa Mác, ai là người đã chỉ rõ: \"Học thuyết của Mác là học thuyết vạn năng vì nó là học thuyết chính xác\"?",
        "answer": [
            "V.I.Lênin",
            "Ph.Ăngghen",
            "C.Mác",
            "Plekhanov"
        ],
        "correct": "V.I.Lênin"
    },
    "17": {
        "question": "Chủ nghĩa xã hội khoa học đã sử dụng phương pháp luận chung nhất nào của triết học Mác – Lênin để luận giải đúng đắn, khoa học về sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân?",
        "answer": [
            "Chủ nghĩa duy vật biện chứng",
            "Chủ nghĩa duy vật lịch sử",
            "Chủ nghĩa duy vật biện chứng và Chủ nghĩa duy vật lịch sử",
            "Không có câu trả lời đúng"
        ],
        "correct": "Chủ nghĩa duy vật biện chứng và Chủ nghĩa duy vật lịch sử"
    },
    "18": {
        "question": "Đối tượng nghiên cứu của Chủ nghĩa xã hội khoa học?",
        "answer": [
            "Những quy luật, tính quy luật",
            "Lĩnh vực chính trị - xã hội của đời sống xã hội",
            "Lĩnh vực kinh tế của đời sống xã hội",
            "Sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân, những điều kiện, những con đường để giai cấp công nhân hoàn thành sứ mệnh lịch sử của mình"
        ],
        "correct": "Sứ mệnh lịch sử của giai cấp công nhân, những điều kiện, những con đường để giai cấp công nhân hoàn thành sứ mệnh lịch sử của mình"
    },
    "19": {
        "question": "Một trong những nhiệm vụ quan trọng của Chủ nghĩa xã hội khoa học là gì?",
        "answer": [
            "Giác ngộ và hướng dẫn giai cấp công nhân thực hiện sứ mệnh lịch sử của mình để đấu tranh chống lại sự thống trị của giai cấp tư sản",
            "Luận chứng một cách khoa học tính tất yếu về mặt lịch sử xây dựng chủ nghĩa xã hội và chủ nghĩa cộng sản",
            "Luận giải một cách khoa học những phương hướng và chiến lược, con đường hình thức đấu tranh theo hướng xã hội chủ nghĩa",
            "Phê phán đấu tranh bác bỏ những trào lưu tư tưởng chống cộng, chống chủ nghĩa xã hội, bảo vệ sự trong sáng của Chủ nghĩa Mác – Lênin và những thành quả cách mạng xã hội chủ nghĩa"
        ],
        "correct": "Phê phán đấu tranh bác bỏ những trào lưu tư tưởng chống cộng, chống chủ nghĩa xã hội, bảo vệ sự trong sáng của Chủ nghĩa Mác – Lênin và những thành quả cách mạng xã hội chủ nghĩa"
    },
    "20": {
        "question": "Phương pháp nghiên cứu nào được xem là phương pháp có tính đặc thù của Chủ nghĩa xã hội khoa học?",
        "answer": [
            "Phương pháp luận chung nhất là Chủ nghĩa duy vật biện chứng và Chủ nghĩa duy vật lịch sử",
            "Phương pháp kết hợp lôgic dựa trên các điều kiện kinh tế - xã hội cụ thể",
            "Phương pháp lịch sử dựa trên các điều kiện kinh tế - xã hội cụ thể",
            "Phương pháp khảo sát và phân tích về mặt chính trị - xã hội dựa trên các điều kiện kinh tế - xã hội cụ thể"
        ],
        "correct": "Phương pháp khảo sát và phân tích về mặt chính trị - xã hội dựa trên các điều kiện kinh tế - xã hội cụ thể"
    },
    "21": {
        "question": "Chủ nghĩa XHKH hiểu theo nghĩa rộng là?",
        "answer": [
            "Chủ nghĩa XHKH không tưởng",
            "Chủ nghĩa Mác-Lênin",
            "Triết học"
        ],
        "correct": "Chủ nghĩa Mác-Lênin"
    },
    "22": {
        "question": "Theo nghĩa hẹp, CNXHKH được hiểu như thế nào?",
        "answer": [
            "Chủ nghĩa Mác - Lênin",
            "Là bộ phận quan trọng nhất của chủ nghĩa Mác",
            "Là một trong 3 bộ phận hợp thành chủ nghĩa Mác"
        ],
        "correct": "Là một trong 3 bộ phận hợp thành chủ nghĩa Mác"
    },
    "23": {
        "question": "Trong tác phẩm \"Chống Đuyrinh\", Ăngghen đã viết mấy phần, đó là những phần nào?",
        "answer": [
            "3 phần: Kinh tế chính trị, chính trị xã hội, chủ nghĩa xã hội khoa học",
            "3 phần: Kinh tế chính trị, triết học, chủ nghĩa không tưởng",
            "3 phần: Kinh tế chính trị, triết học, chủ nghĩa xã hội khoa học"
        ],
        "correct": "3 phần: Kinh tế chính trị, triết học, chủ nghĩa xã hội khoa học"
    },
    "24": {
        "question": "Trong tác phẩm \"Ba nguồn gốc và ba bộ phận hợp thành chủ nghĩa Mác\", Lênin viết: \"Nó là người kế thừa... của tất cả những cái tốt đẹp nhất mà loài người đã tạo ra hồi thế kỷ..., đó là...,...,...\"",
        "answer": [
            "Hợp lý, XIX, triết học, chủ nghĩa xã hội khoa học, kinh tế học",
            "Xứng đáng, XIX, triết học Đức, kinh tế chính trị Mác, chủ nghĩa xã hội Pháp",
            "Xứng đáng, XIX, triết học Đức, kinh tế chính trị học Anh, chủ nghĩa xã hội Pháp",
            "Hợp lý, XIX, triết học Mác, kinh tế chính trị Mác, chủ nghĩa không tưởng phê phán Pháp - Anh"
        ],
        "correct": "Xứng đáng, XIX, triết học Đức, kinh tế chính trị học Anh, chủ nghĩa xã hội Pháp"
    },
    "25": {
        "question": "CNXHKH ra đời dựa trên mấy điều kiện và tiền đề? Đó là những điều kiện, tiền đề nào?",
        "answer": [
            "1 điều kiện: kinh tế và 2 tiền đề: xã hội và khoa học",
            "1 điều kiện: kinh tế-chính trị và 2 tiền đề: khoa học và tự nhiên",
            "1 điều kiện: kinh tế xã hội và 1 tiền đề: tư tưởng lý luận",
            "1 điều kiện: kinh tế xã hội và 2 tiền đề: khoa học tự nhiên và tư tưởng lý luận"
        ],
        "correct": "1 điều kiện: kinh tế xã hội và 2 tiền đề: khoa học tự nhiên và tư tưởng lý luận"
    },
    "26": {
        "question": "Giai cấp nào đã ra đời do quá trình phát triển của nền đại công nghiệp?",
        "answer": [
            "Giai cấp thống trị và giai cấp công nhân",
            "Giai cấp công nhân và giai cấp tư bản",
            "Giai cấp tư sản",
            "Giai cấp công nhân và giai cấp tư sản"
        ],
        "correct": "Giai cấp công nhân và giai cấp tư sản"
    },
    "27": {
        "question": "\"Cộng hòa hay là chết\" là khẩu hiệu của phong trào nào?",
        "answer": [
            "Phong trào Hiến chương ở Anh (1836-1848)",
            "Phong trào công nhân dệt ở thành phố Xiledi - Đức (1844)",
            "Phong trào công nhân dệt ở thành phố Lyon - Pháp (1831)",
            "Phong trào công nhân dệt ở thành phố Lyon - Pháp (1834)"
        ],
        "correct": "Phong trào công nhân dệt ở thành phố Lyon - Pháp (1834)"
    },
    "28": {
        "question": "\"Sống có việc làm hay là chết trong đấu tranh\" là khẩu hiệu của phong trào nào?",
        "answer": [
            "Phong trào Hiến chương ở Anh (1836-1848)",
            "Phong trào công nhân dệt ở thành phố Lyon - Pháp (1831)",
            "Phong trào công nhân dệt ở thành phố Lyon - Pháp (1834)",
            "Phong trào công nhân dệt ở thành phố Xiledi - Đức (1844)"
        ],
        "correct": "Phong trào công nhân dệt ở thành phố Lyon - Pháp (1831)"
    },
    "29": {
        "question": "Vào những năm 40 của TK XIX, cùng với sự phát triển của nền đại công nghiệp, giai cấp công nhân và giai cấp tư sản có mối quan hệ như thế nào?",
        "answer": [
            "Đối lập về tư tưởng, nương tựa lẫn nhau về mặt lợi ích",
            "Đối lập về lợi ích, giống nhau về tư tưởng",
            "Nương tựa vào nhau nhưng đối lập về mặt lợi ích",
            "Nương tựa lẫn nhau"
        ],
        "correct": "Nương tựa vào nhau nhưng đối lập về mặt lợi ích"
    },
    "30": {
        "question": "Sự phát triển nhanh chóng có tính chính trị của phong trào công nhân đã minh chứng điều gì?",
        "answer": [
            "Giai cấp công nhân xuất hiện như một lực lượng chính trị độc lập",
            "Giai cấp công nhân là giai cấp lãnh đạo phong trào",
            "Giai cấp công nhân đã đánh bại giai cấp tư sản"
        ],
        "correct": "Giai cấp công nhân xuất hiện như một lực lượng chính trị độc lập"
    },
    "31": {
        "question": "Những phát minh khoa học tự nhiên nào ra đời ở thế kỷ XIX đã tạo nền tảng cho phát triển tư duy lý luận?",
        "answer": [
            "Thuyết tiến hóa, thuyết tế bào, định luật bảo toàn khối lượng",
            "Định luật bảo toàn và chuyển hóa năng lượng, thuyết tiến hóa, thuyết vật chất",
            "Thuyết tế bào, định luật bảo toàn và chuyển hóa năng lượng, thuyết tiến hóa"
        ],
        "correct": "Thuyết tế bào, định luật bảo toàn và chuyển hóa năng lượng, thuyết tiến hóa"
    },
    "32": {
        "question": "Ba phát minh lớn trên lĩnh vực khoa học tự nhiên trong TK XIX tạo tiền đề cho sự xuất hiện của những chủ nghĩa nào?",
        "answer": [
            "Chủ nghĩa duy tâm, chủ nghĩa duy vật biện chứng",
            "Chủ nghĩa duy vật siêu hình, chủ nghĩa duy vật lịch sử",
            "Chủ nghĩa duy vật lịch sử, chủ nghĩa duy tâm",
            "Chủ nghĩa duy vật biện chứng, chủ nghĩa duy vật lịch sử"
        ],
        "correct": "Chủ nghĩa duy vật biện chứng, chủ nghĩa duy vật lịch sử"
    },
    "33": {
        "question": "Những thành tựu lớn trong lĩnh vực khoa học xã hội nào, của những nhà triết học nào đã tạo tiền đề tư tưởng lý luận cho sự ra đời của CNXHKH?",
        "answer": [
            "Triết học cổ điển Đức (Hegel - Saint-Simon), kinh tế chính trị học cổ điển Anh (Adam Smith - David Ricardo), chủ nghĩa không tưởng phê phán Pháp - Anh (Feuerbach - Fourier - Owen)",
            "Triết học cổ điển Đức (Hegel - Feuerbach), kinh tế chính trị học cổ điển Anh (Adam Smith - David Ricardo), chủ nghĩa không tưởng phê phán Pháp - Anh (Saint-Simon - Fourier - Owen)",
            "Triết học cổ điển Đức (Hegel - Adam Smith), kinh tế chính trị học cổ điển Anh (Saint-Simon - David Ricardo), chủ nghĩa không tưởng phê phán Pháp - Anh (Feuerbach - Fourier - Owen)"
        ],
        "correct": "Triết học cổ điển Đức (Hegel - Feuerbach), kinh tế chính trị học cổ điển Anh (Adam Smith - David Ricardo), chủ nghĩa không tưởng phê phán Pháp - Anh (Saint-Simon - Fourier - Owen)"
    },
    "34": {
        "question": "Bộ “Tư bản” do ai soạn thảo?",
        "answer": [
            "Ăngghen",
            "Lênin",
            "Hegel",
            "Mác"
        ],
        "correct": "Mác"
    },
    "35": {
        "question": "CNXHKH luận giải từ các góc độ nào?",
        "answer": [
            "Kinh tế chính trị, Triết học Mác",
            "Chính trị-xã hội, triết học Mác, Chủ nghĩa XHKH",
            "Triết học, Kinh tế chính trị, chính trị-xã hội"
        ],
        "correct": "Triết học, Kinh tế chính trị, chính trị-xã hội"
    }
}